★明日香港！老人寧願犯罪坐監受國家供養，令監獄變為老人福利院舍。

Now新聞台】日本和南韓先後踏入高齡社會，人口老化加上貧窮等，六十五歲以上的犯罪率不斷攀升，他們寧願坐監，因為「有瓦遮頭」，起居飲食、醫療照顧由國家供養，這股「銀色海嘯」令監獄變為老人福利院舍。

櫪木監獄是全日本最大的女子監獄，囚犯每日要到工場工作，部分人行動不方便出入，要人攙扶、坐輪椅或使用助力車，這裏60歲以上的囚犯超過兩成。

縣內的黑羽監獄更設立一棟專門設施，收容了至少38名起居生活有困難的高齡囚犯，他們住在獨立囚室，因為有高血壓等各種疾病，要食低鹽、流質等特別餐單，擁有看護師資格的刑務官定時替他們量血壓檢查身體，處理不到的話就要送到外面的醫院治療，由於囚犯不受醫療保險保障，所有支出由納稅人負責。

根據法務省最新公布的白皮書，去年65歲或以上的入獄人數為2278人，較對上一年下跌近百分之九，但仍然是20年前的三倍。

高齡囚犯再入獄比率亦持續高企，去年有四成二男性高齡囚犯已經入獄超過六次，女性高齡囚犯中亦有超過四成坐牢兩至五次。

有高齡囚犯透露是因為窮，刑務所的住宿、飲食、醫療等都有國家照顧，等同入住老人院的福利設施，所以會故意犯法搏坐監。

南韓這兩年亦繼日本之後邁入高齡社會，監獄受到「銀色海嘯」侵襲，在首爾南部監獄，年老囚犯自由活動時會在室內跟導師做簡單的有氧運動，他們經歷過上世紀四十年代朝鮮半島的政治動盪，年老無依又無積蓄，住監獄比流離失所更好，近年南韓整體犯罪率下降，但65歲以上的犯罪率過去五年激增四成五。

南韓的國民年金制度早在1988年實施，但直到90年代末才強制投保，在供款不足的情況下，很多人領到的年金每月大約只有20萬韓圜，即大約港幣一千五百元，根本不足以糊口，他們要在街上執紙皮幫補生計，排隊領取免費餐更是生活的日常。

有高齡囚犯透露是因為窮，刑務所的住宿、飲食、醫療等都有國家照顧，等同入住老人院的福利設施，所以會故意犯法搏坐監。

所有支出由納稅人負責
所有支出由納稅人負責
所有支出由納稅人負責

認真 好過住老人院！ 入去之前將所有錢拎晒出黎豪一次，食餐勁就上路

香港係文明社會之中生活最差

學強國勞改營：有入冇出(統統變晒英泥)

唔使明日香港啦，n年前先有一單七十幾歲阿伯使晒積蓄後揸住把大家樂膠餐刀打劫七仔搏坐監有免費飯食，最後個官判咗佢畀社署

mission fail

你肯定香港係文明社會？

lm

老貓幾時去日本犯罪
好過香港咬老綜

我們香港人的財富還比賣港賊政府千億萬億工程費倒掉！

而且香港賣港賊政府還引入不少「中國大陸高年齡殖民」！

再接再厲。打劫多幾次咪得。